% Created 2014-11-16 sø. 21:28
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Sudoku, øving 9, funksjoner, filbehandling, enkle eksamensoppgaver.}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105}
\hypersetup{
  pdfkeywords={matlab tdt4105 etter ønske.},
  pdfsubject={Nest siste øvingsforelesning matlab. Tema etter ønske.},
  pdfcreator={Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle


\section{Sudoku}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Problembeskrivelse}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/sudokubeskrivelse-1.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-2]{Problembeskrivelse}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/sudokubeskrivelse-2.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-3]{Problembeskrivelse}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/sudokubeskrivelse-3.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-4]{Problembeskrivelse}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/sudokubeskrivelse-4.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-5]{Oppgave}
 \begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Lag Sudoku i Matlab. Altså:
\begin{itemize}
\item Mulighet for å spille Sudoku i Matlab.
\item Grensesnitt:  tekst.
\end{itemize}
\item <3-> Hvordan? 
\begin{itemize}
\item Vi bruker \verb~input~ og \verb~fprintf~ for interaksjon med brukeren.
\item Vi trenger en representasjon av brettet. Hva med en matrise?
\item Vi må ha selve spilllogikken på plass, altså det å gjøre trekk, sjekke
om brettet er fullført, lagring og lasting fra fil, etc.
\end{itemize}
\end{itemize}
\pause
\end{column}
\begin{column}{0.4\textwidth}
\verb~Skriv inn plassering: 1 7~
\verb~Skriv inn tall: 2~
\verb~--------------~
\verb~Nytt brett:~
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/sudoku-grensesnitt-brettutskrift.png}       
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-6]{Krav til funksjonalitet}
\begin{enumerate}[<+->]
\item Brukeren skal kunne skrive inn trekk
\begin{itemize}
\item Trekket må være gyldig: rad, kolonne og verdi mellom 1 og 9, og verdien
må ikke bryte Sudoku-reglene. Ugyldig trekk skal gi feilmelding.
\end{itemize}
\item Det er ikke lov å skrive over celler.
\begin{itemize}
\item Må sjekke det før vi gjennomfører et trekk.
\end{itemize}
\item Det \emph{er} lov å slette celler.
\begin{itemize}
\item Vi må altså kunne gjøre andre ting enn å fylle inn ruter.
\end{itemize}
\item Brettet må skrives ut underveis.
\item Brukeren skal kunne lagre og laste brett til/fra fil.
\item Man må gratulere ved seier
\begin{itemize}
\item Vi må altså kunne finne ut av når brettet er korrekt og fullstendig
utfylt.
\end{itemize}
\item Grensesnittet skal være 'brukervennlig'
\begin{itemize}
\item Besteforeldre som \emph{ikke} har tatt TDT4105 må kunne spille det?
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-7]{Løsningsstruktur}
\begin{itemize}
\item Sett fra brukerens ståsted, fungerer spillet slik:
\begin{enumerate}
\item Kommando skrives inn
\item Kommando prosesseres
\item Tilbakemelding skrives ut
\end{enumerate}
\item Kan bruke dette som utgangspunkt for topp-ned løsningsstrategi.
\begin{itemize}
\item Spillet vårt kan være et script som kjører en evig løkke som kaller
funksjoner for hvert av de tre stegene over.
\item Problemet er nå delt i tre.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-8]{Løsningsstrategi}
\begin{itemize}
\item Gitt forrige løsningsstruktur:
\end{itemize}
\begin{enumerate}[<+->]
\item Start med å lage script-skjelettet. Opprett en brett-variabel manuelt
(utsett fil-greier).
\item Lag så en enkel variant av brettutskrift, for å kunne sjekke tilstand på
brett underveis.
\item Lag så kommandoinnlesning. Velg deg ut et format, feks '<kommandonavn>
<kommandoargumenter>'. Kanskje du vil bruke structs for å representere
kommandoer?
\item Lag så et funksjonsskjelett for å prosessere en kommando. Man må
\begin{itemize}
\item Sjekke om det er en kjent kommando (start med ingen kjente kommandoer).
\item Hvis ikke, returner en feilmelding som resultat.
\item Hvis det er en kjent kommando, kall en egen funksjon for denne kommandoen.
\end{itemize}
\item Lag så tilbakemeldingsutskrift. Hvis resultatet fra kommandoprosessering
var en feilmelding, skriv ut den, ellers skriv ut det oppdaterte
brettet.
\end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-9]{Løsningsstrategi forts.}
\begin{itemize}
\item Fullfør så oppgaven ved å legge til støtte for én og én kommando. Foreslått
rekkefølge:
\begin{enumerate}
\item Fyll inn celle.
\item Slett celle.
\item Last inn brett.
\item Lagre brett.
\end{enumerate}
\item Disse kommandoene kan også løses stegvis:
\begin{enumerate}
\item Anta at brukeren har skrevet inn rett verdier, og lag en løsning som
fungerer i disse tilfellene.
\item Legg til én og én feilsjekk.
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Øving 9}
\label{sec-2}
\begin{frame}[label=sec-2-1]{Oppgave 3 og 4: Større personsdatabaseprogram}
\begin{itemize}
\item Antar at funksjonene fra oppgave 2 er tilgjengelige.
\item Oppgave fire bør kunne gi litt tips til Sudoku-oppgavestruktur og
implementasjonsstrategi.p
\item I tillegg: fokus på funksjoner og filbehandling.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-2]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \pause
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-3]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-1.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-4]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-1-2.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label=sec-2-5]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-2.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-6]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-3.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-7]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-4.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-8]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{serialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/serialize-person-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-9]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \pause
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-10]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person-step-1.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-11]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person-step-2.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-12]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person-step-3.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-13]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person-step-4.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-14]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{deserialize\_person(person)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/deserialize-person-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-15]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \pause 
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-16]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-1.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-17]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-2.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-18]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-3.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-19]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-4.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-20]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-21]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}
\begin{itemize}
\item \texttt{store(filename, persons)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/store-persons-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\begin{itemize}
\item Husk å lukke filen!
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-22]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \pause 
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-23]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-1.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-24]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-2.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-25]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-3.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-26]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-4.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-27]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-28]{Oppgave 3: Tekst- og filbehandling}
 \begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}

\begin{itemize}
\item \texttt{loadfile(filename)}
     \includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/loadfile-step-5.pdf}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\begin{itemize}
\item Husk å lukke filen!
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-29]{Oppgave 4: Personprogram}
\begin{itemize}
\item ``Programmet skal vise en meny til brukeren og la brukeren velge hva den vil
gjøre''.
\begin{itemize}
\item Altså et program som lar brukeren behandle en personsdatabase.
\end{itemize}

\item Demonstrerer hvordan man lager et større program ved å sette sammen mange
mindre funksjoner.
\begin{itemize}
\item Som vi må i Sudoku!
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-30]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Hva var tanken bak funksjoner, igjen?
\begin{itemize}
\item <2-> De lar oss \emph{gjenbruke} kode.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/tverrsum-funksjon.pdf}                                                                 
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-31]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Hva var tanken bak funksjoner, igjen?
\begin{itemize}
\item De lar oss \emph{gjenbruke} kode.
\begin{itemize}
\item For forskjellige input-verdier
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/tverrsum-funksjon-gjenbruk-verdi.pdf}                                                                 
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-2-32]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Hva var tanken bak funksjoner, igjen?
\begin{itemize}
\item De lar oss \emph{gjenbruke} kode.
\begin{itemize}
\item For forskjellige input-verdier
\item På tvers av prosjekt/oppgaver.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/tverrsum-funksjon-gjenbruk-plassering.pdf}                                                                 
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-33]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Hva var tanken bak funksjoner, igjen?
\begin{itemize}
\item De lar oss \emph{gjenbruke} kode.
\begin{itemize}
\item For forskjellige input-verdier
\item På tvers av prosjekt/oppgaver.
\end{itemize}
\item De lar oss \emph{dele opp} koden.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/tverrsum-funksjon.pdf}                                                                 
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-34]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Hva var tanken bak funksjoner, igjen?
\begin{itemize}
\item De lar oss \emph{gjenbruke} kode.
\begin{itemize}
\item For forskjellige input-verdier
\item På tvers av prosjekt/oppgaver.
\end{itemize}
\item De lar oss \emph{dele opp} koden.
\begin{itemize}
\item <2-> Å dele opp koden er å dele opp problemet.
\item <2-> Problemet blir altså \emph{lettere}, jamfør våre to prinsipp
\begin{enumerate}
\item Jo mindre, jo enklere
\item Jo mer eksplisitt, jo enklere
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/tverrsum-funksjon-del-opp-koden.pdf}                                                                 
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-35]{Oppgave 4: Angående funksjoner}
\begin{itemize}
\item Når vi løser problem, er det naturlig å bryte det ned i mindre biter
\begin{itemize}
\item For å få mindre å tenke på av gangen.
\end{itemize}

\item Som vi så, brukes funksjoner til å dele opp problem.

\item Ergo: det er naturlig å løse problem ved å kombinere funksjoner som løser
delproblem.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-36]{Oppgave 4: Apropos script}
\begin{itemize}
\item Bare for å ha nevnt det:
\begin{itemize}
\item Script brukes for å representere hele, kjørbare program.
\item Bruk funksjoner for alt annet enn øverste nivå av programmet ditt.
\begin{itemize}
\item (Og det går helt fint å bruke funksjoner der også).
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-37]{Oppgave 4: Innhold}
\begin{itemize}
\item Et personprogram, altså.
\item Hva gjør det?
\begin{itemize}
\item Lar deg vedlikeholde en liste over personer - medlemmer i en forening,
naboer med sint hund, what not.
\item Grensesnitt: tekst
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-38]{Oppgave 4: Programløsning}
\begin{itemize}
\item Vi ser for oss hvordan vi kan tenke oss at programmet skal fungere.
\item Basert på våre ønsker, finner vi ut hvilke delproblem som må løses.
\item Lag en funksjon for disse
\begin{itemize}
\item Fyll den med ingenting først - en \emph{stubfunksjon}.
\item Med stubfunksjoner kan vi lage løsningen på det overordnede problemet før
delproblemløsningene er på plass.
\item Hovedfordel: del opp problemet, og behold oversikt over det store bildet.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-39]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-40]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-1.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-41]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-2.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-42]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-3.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-43]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-4.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-44]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-5.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-45]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-6.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-46]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-7.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-47]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-8.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-48]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-9.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-49]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-10.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-50]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-11.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-51]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-12.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-52]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-13.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-53]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-step-14.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-54]{Oppgave 4: Tenkt programflyt}
\begin{columns}
\begin{column}{0.9\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/person-program-flyt-siste-steg.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-55]{Oppgave 4: Implementasjon}
 \begin{enumerate}
\item Lag stub-funksjonene vi har identifisert.
\item Implementer \texttt{person\_program} ved å bruke dem.
\begin{enumerate}
\item Ha en personlistevariabel \texttt{P}
\item Les inn et brukervalg.
\item Gjør operasjon med listen \texttt{P} ved å kalle funksjonen \texttt{process}.
\item Repeter til brukeren går lei.
\end{enumerate}
\item Implementer de enkle \texttt{print}-funksjonene
\item Implementer generell logikk for \texttt{process}-funksjonen
\item Programmet kan nå utvides (fullføres) ved å
\begin{enumerate}
\item Lage en ny funksjon for hver ekstra funksjonalitet.
\item Legge inn støtte i \texttt{process} for å kalle denne funksjonen.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Enkle eksamensoppgaver}
\label{sec-3}
% Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}